特朗普稱墨西哥邊境等入美國尋求庇護人士將繼續留當地

特朗普稱墨西哥邊境等入美國尋求庇護人士將繼續留當地

美國總統特朗普宣布，現時於墨西哥邊境等候進入美國，尋求庇護的移民，將會全部繼續留在當地，等待法院審批，暫時不准進入美國。

《華盛頓郵報》於特朗普於社交網站宣布相關消息前報道，美國與墨西哥政府，就邊境政策達成共識。但墨西哥政府作出否認，表示與美國政府並無作出任何協議。

近日有大約5000名來自中美洲的移民，在墨西哥城巿提華納等候進入美國，但當局每日只能夠處理少於100宗庇護申請。

川普：法院批准庇護前 移民待在墨西哥等

美國總統川普今天說，在美國審酌期間，企圖從南部邊界入境美國的尋求庇護者必須在墨西哥境內等待，似乎證實「華盛頓郵報」報導川普政府已與即將上台的墨西哥政府達成協議。

川普在推特推文說：「法院個別批准申請前，在南部邊境的移民將不許進入美國。」

他還說，美國「將允許那些合法入境者進入我國」，並強調「所有移民都將留在墨西哥等待」。

美墨達成這項將重新翻修美國邊境政策的協議之際，數以千計中美洲移民企圖穿越墨西哥邊境城市蒂華納（Tijuana）進入美國，以逃離祖國的貧窮和幫派暴力，尋求較好生活，移民大軍進逼邊界引發川普憤慨。

華郵引述即將擔任墨西哥內政部長的桑傑士（OlgaSanchez Cordero）表示：「目前，我們已針對這項滯留墨西哥政策達成協議。」墨西哥總統當選人羅培茲歐布拉多（Andres Manuel Lopez Obrador）將於12月1日就職。

不過桑傑士的辦公室稍後發表聲明說：「即將上台的墨西哥政府與美國政府之間未達成任何協議」

包括婦女和孩童在內的近5000名中美洲移民從宏都拉斯長途跋涉一個多月後，如今棲身在蒂華納的臨時避難所。

38歲的宏都拉斯移民佛羅雷斯（Carolina Flores）說，川普「並未僭越權利範圍，這是他治國的方式」，但他的移民立場不同於他國總統。

她還說：「他將我們視為會在那裡啃食的蟲。」「我們來到美國是寄望尋求一個機會！」

避難所裡的另一名宏都拉斯移民、31歲的家庭主婦莫拉萊斯（Orlinda Morales）說，報導中說的新庇護規定看似「非常好」，因為移民不會陷入困境。她說：「我們將在這裡工作。」

華郵說，雙方並未簽署正式協議，但美國官員視此協議為嚇阻漂移的潛在突破。

報導引述國土安全官員表示，美國庇護官員將會於未來幾天或幾週，開始執行這項新程序。

尋求庇護者將會經過初步篩檢，判定他們待在墨西哥是否會面臨迫在眉睫危險。墨西哥境內暴力猖獗。

根據報導，根據新制度，美國官員將能處理至少兩倍的庇護申請，因為他們不會受到美國入境口岸的拘留空間所限制。

報導還說，在這項新制下，庇護申請被拒的申請人不許回到墨西哥，而是留在美國等待遣返祖國。

留係Tijuana仲好啦